export default [
  {
    id: 1,
    question: "Yüz ölçümüne göre en büyük Afrika ülkesi nedir? ",
    answer1: "Cezayir",
    answer2: "Güney Afrika",
    answer3: "Nijerya",
    correctAnswer: "Cezayir",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Afrika kıtasının nüfusu en yüksek ülkesi hangisidir? ",
    answer1: "Nijerya",
    answer2: "Mısır",
    answer3: "Sudan",
    correctAnswer: "Nijerya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Fas'ın başkenti nedir?",
    answer1: "Casablanca",
    answer2: "Fez",
    answer3: "Rabat",
    correctAnswer: "Rabat",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Kenya'nın başkenti nedir?",
    answer1: "Mombasa",
    answer2: "Kisumu",
    answer3: "Nairobi",
    correctAnswer: "Nairobi",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Afrika kıtasının en uzun nehri hangisidir?",
    answer1: "Nil Nehri",
    answer2: "Kongo Nehri",
    answer3: "Grootrivier",
    correctAnswer: "Nil Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Afrika kıtasının en büyük çölü nedir?",
    answer1: "Sahara Çölü",
    answer2: "Libyan Çölü",
    answer3: "Namib Çölü",
    correctAnswer: "Sahara Çölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Afrika kıtasının en büyük dağı hangisidir?",
    answer1: "Kilimanjaro Dağı",
    answer2: "Meru Dağı",
    answer3: "Guna Dağı",
    correctAnswer: "Kilimanjaro Dağı",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 8,
    question: "N'Djamena, aşağıdaki ülkelerden hangisinin başkentidir?",
    answer1: "Çad",
    answer2: "Gana",
    answer3: "Uganda",
    correctAnswer: "Çad",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Johannesburg şehri hangi yılda kuruldu?",
    answer1: "1902",
    answer2: "1861",
    answer3: "1886",
    correctAnswer: "1886",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Hangi nehir ayrıca Afrika'da ki nehirlerin babası olarak bilinir?",
    answer1: "Kasai Nehri",
    answer2: "Uele Nehri",
    answer3: "Nil Nehri",
    correctAnswer: "Nil Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 11,
    question: "Saharada ki en büyük dağ hangisidir?",
    answer1: "Koussi Dağı",
    answer2: "Elgon Dağı",
    answer3: "Virunga Dağı",
    correctAnswer: "Koussi Dağı",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 12,
    question: "Hangi ülkenin eski ismi Güney Batı Afrikadır?",
    answer1: "Mali",
    answer2: "Tunus",
    answer3: "Namibia",
    correctAnswer: "Namibia",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 13,
    question:
      "Afrikada bulunan ismi 'hiçbir şeyin olduğu ada' anlamına gelen ada hangisidir?",
    answer1: "Karoo Çölü",
    answer2: "Namib Çölü",
    answer3: "Kalahari Çölü",
    correctAnswer: "Namib Çölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 14,
    question: "Afrika kıtasının doğu yakasında hangi dil konuşulur?",
    answer1: "Songhay dili",
    answer2: "Swahili dili",
    answer3: "Malagasy dili",
    correctAnswer: "Swahili dili",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 15,
    question: "Hangi Afrika nehri Hint Okyanusu'na dökülür?",
    answer1: "Kowie Nehri",
    answer2: "Luangwa Nehri",
    answer3: "Zambezi Nehri",
    correctAnswer: "Zambezi Nehri",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Akdeniz ile Kızıldeniz'i birbirine bağlayan su kütlesi hangisidir??",
    answer1: "Aden Körfezi",
    answer2: "Süveyş Kanalı",
    answer3: "Benue Nehri",
    correctAnswer: "Süveyş Kanalı",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 17,
    question: "Dört yarım kürede hangi kıta bulunur?",
    answer1: "Asya",
    answer2: "Kuzey Amerika",
    answer3: "Afrika",
    correctAnswer: "Afrika",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 18,
    question: "'Bin tepeli ülke' lakaplı Afrika ülkesi hangisidir?'?",
    answer1: "Ruanda",
    answer2: "Senegal",
    answer3: "Swaziland",
    correctAnswer: "Ruanda",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 19,
    question: "Afrika'nın en doğudaki uzantısı hangisidir?",
    answer1: "Somali",
    answer2: "Tigray Bölgesi",
    answer3: "Afrika Boynuzu Yarımadası",
    correctAnswer: "Afrika Boynuzu Yarımadası",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 20,
    question: "Afrika'nın ada olmayan en küçük ülkesi hangisidir??",
    answer1: "Gambiya",
    answer2: "Tanzanya",
    answer3: "Mozambik",
    correctAnswer: "Gambiya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 21,
    question: "Aşağıdaki ülkelerden hangisi Afrika Boynuzu üzerinde yer alır?",
    answer1: "Filipinler",
    answer2: "Sırbistan",
    answer3: "Etiyopya",
    correctAnswer: "Etiyopya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 22,
    question: "Güney Afrika'daki en büyük etnik grup hangisidir?",
    answer1: "Zulu",
    answer2: "Hutu",
    answer3: "Bantu",
    correctAnswer: "Zulu",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 23,
    question: "Serengeti Milli Parkı hangi ülkededir?",
    answer1: "Nijer",
    answer2: "Tanzanya",
    answer3: "Kenya",
    correctAnswer: "Tanzanya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 24,
    question: "Victoria Şelaleleri nerede bulunur?",
    answer1: "Zambiya",
    answer2: "Paraguay",
    answer3: "Romanya",
    correctAnswer: "Zambiya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 25,
    question: "Ümit Burnu Afrika'nın hangi bölgesinde bulunur?",
    answer1: "Fas",
    answer2: "Güney Sudan",
    answer3: "Güney Afrika",
    correctAnswer: "Güney Afrika",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 26,
    question:
      "Tennsift Nehri'nin güneyindeki verimli Haouz Ovası'nın merkezinde yer alan hangi tarihi şehir, orta Fas'ın en büyük şehridir?",
    answer1: "Kazablanka",
    answer2: "Marakeş",
    answer3: "Rabat",
    correctAnswer: "Marakeş",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 27,
    question: "Etiyopya'nın en büyük gölü hangisidir??",
    answer1: "Tana Gölü",
    answer2: "Ziway Gölü",
    answer3: "Turkana Gölü",
    correctAnswer: "Tana Gölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 28,
    question: "Burkina Faso, Nijerya ve Togo ile komşu olan ülke hangisidir?",
    answer1: "Sierra Leone",
    answer2: "Benin",
    answer3: "Japonya",
    correctAnswer: "Benin",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 29,
    question: "Afrika'nın en yüksek zirvesi hangisidir?",
    answer1: "Batian Dağı",
    answer2: "Toubkal",
    answer3: "Kilimanjaro",
    correctAnswer: "Kilimanjaro",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 30,
    question: "Hangi ülkede Winam Körfezi'ni buluruz?",
    answer1: "Guam",
    answer2: "Kenya",
    answer3: "Arjantin",
    correctAnswer: "Kenya",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 31,
    question: "Afrika kıtasının en alçak noktası neresidir?",
    answer1: "Mweru Gölü",
    answer2: "Albert Gölü",
    answer3: "Assal Gölü",
    correctAnswer: "Assal Gölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 32,
    question: "Shona halkının ana yurdu hangi ülkedir?",
    answer1: "Zimbabve",
    answer2: "Tanzanya",
    answer3: "Kenya",
    correctAnswer: "Zimbabve",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 33,
    question:
      "Afrika'nın en büyük gölü ve Nil'in ana rezervuarı olan göl hangisidir?",
    answer1: "Malawi Gölü",
    answer2: "Victoria Gölü",
    answer3: "Chad Gölü",
    correctAnswer: "Victoria Gölü",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 34,
    question: "Afrika'nın en yüksek şelalesi hangisidir?",
    answer1: "Tugela Şelalesi",
    answer2: "Owu Şelalesi",
    answer3: "Kagera Şelalesi",
    correctAnswer: "Tugela Şelalesi",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 35,
    question: "Aşağıdakilerden hangisi Afrika'yı Avrupa'dan ayırır?",
    answer1: "Kızıl Denız",
    answer2: "Arap Denizi",
    answer3: "Akdeniz",
    correctAnswer: "Akdeniz",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 36,
    question: "Hangi ülke tamamen Güney Afrika ile çevrilidir?",
    answer1: "Lesoto",
    answer2: "Liberya",
    answer3: "Madagaslar",
    correctAnswer: "Lesoto",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 37,
    question:
      "Aşağıdakilerden hangisi Sahra Çölü'nün sınırlarından biri değildir?",
    answer1: "Atlantik Okyanusu",
    answer2: "Bering Denizi",
    answer3: "Pasifik Okyanusu",
    correctAnswer: "Pasifik Okyanusu",
    isAnswered: false,
  },
  {
    id: 38,
    question: "Ouagadougou hangi Afrika ülkesinin başkentidir?",
    answer1: "Burkina Faso",
    answer2: "Gabon",
    answer3: "Somali",
    correctAnswer: "Burkina Faso",
    isAnswered: false,
  },
];
